# Практическая работа по модулю №3

В рамках домашнего задания подготовлен docker образ для разработки и отладки проекта (не для релиза).

## Чек-лист выполнения задания:

1. В качестве пакетного менеджера был выбран pdm, с разделением зависимостей по группам:

    - Группа `default`: pygame, pandas
    - Группа `database`: psycopg2
    - Группа `dev`: ruff, mypy

    Зависимости зафиксированы в `pdm.lock` и `pyproject.toml`

2. Все шаги создания docker образа по настройке окружения и зависимостей описаны в файле `Dockerfile`. В качестве базового образа используется `python:3.11-slim`. Поскольку образ создавался для разработки и экспериментов, в качестве ENTRYPOINT выбрана оболочка bash

3. Команда для сборки образа:

    ```
    docker build . -t prj_b03
    ```

4. Команда для запуска образа (монтируем volume, чтобы при работе в контейнере, результаты сохранялись при выходе):

    ```
    docker run -it -v path/to/data:/app/data prj_b03
    ```
